2016年5月
==================================

.. _day160530

2016年5月30日(月)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 月曜日は，大学院「ロジスティックス特論」と，学部「線形代数演習A」を担当しています．線形代数演習では行列を扱います．高校で習っていないから，といじる前から抵抗を示す学生がいましたが，始まってから2か月くらい経ったので，さすがに慣れてきたのではないかと期待しています．

- 3年生向けの実験で，巡回行商人問題のAMPL実装をするというチャレンジをするべく，準備を進めています．

.. _day160529

2016年5月29日(日)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 夜に， `Den String Orchestra 2016 <https://sites.google.com/site/denstringorchestra/dso2016>`_ の練習に参加しました．練習もそろそろ終わりかと思うと寂しい限りです．一緒に帰った1つ上の先輩が「もうこんな遊びをするのも最後かなあ」と言われていて実感こもってました．

2016年5月28日(土)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- この土日は `WOO@つくば <http://dopal.cs.uec.ac.jp/okamotoy/woo/tsukuba16.html>`_ 開催中です．とても楽しそうですが，今回は欠席です．


.. _day160527

2016年5月27日(金)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 4年生の集中講義「経営工学演習II」の発表に，学生がほぼ全員スーツで来るのに大変な違和感を感じます．どうしてスーツなんでしょうか？　かつて教員がそういったのが続いているのならまあいいですが，いつからか学生たちが自分たちでやりだしたのだとしたら，ちょっと，奇妙です．

- 久しぶりにMacを導入しました．研究室にMac miniです．

.. _day160526

2016年5月26日(木)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- JRが結構止まっていたので参りました．
- 昨日の帰りの電車で，前に座っていた60前後と思しきスーツのおじさまが，パックの日本酒を飲んでいました．おそらく，身体的に酒を飲まずにはおれない状態なのでしょうが，電車に乗っている間だけ心配になりました．それにしても，最近電車の車内でアルコール飲料を摂取している人をよく見かけます．路線にもよると思われます． 


.. _day160525

2016年5月25日(水)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
.. _day160525

- `大久保賢, 黄昏の調べ 現代音楽のゆくえ <http://www.shunjusha.co.jp/detail/isbn/978-4-393-93204-9/>`_  を読みたい欲が高まっております．出版社の紹介ページをみると，冒頭に，

  ::

        現代音楽はなぜ嫌われるのか。作曲・演奏・聴取の視座から綿密に切り込む、二〇世紀音楽の光芒。

とありますが，現代音楽は嫌われているのですか，そうですか．
 `現代音楽イベントカレンダー <http://contemporarymusicinfo.blogspot.jp/>_` というのがあります．東京を中心として，多くの現代音楽のコンサートが行われているので，これらを大量に聴いていきたい衝動にときどき襲われます．ただし，いいコンサートにあたりをつける技術がないので，なかなか難しい．金を時間が足りません．

- TeXでポーランド語の文字が出ずに苦しんでいます．


- 3年生の「実験C」でAMPLを使っています．みなさんだいぶ腕を上げていて，頼もしい限りです．数理最適化の定式化では，添え字が3つとか4つとか普通に出てきます．今日の問題では2つまでしかついていませんでしたが，添え字の扱い（和を取ったりする）のハードルが意外に高いという発見がありました．

 
2016年5月24日(火)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
.. _day160524

- 流山おおたかの森の `スクロップ コーヒーロースターズ <http://www.otakanomori-sc.com/shop/?id=266>`_ に何度かいったのですが，メニューにあるHOTのコーヒーは飲みつくしてしまいました．といっても3つくらいです．この間，レジの近くでオーダーの様子を見ていたら，多くの人の注文は「コーヒーちょうだい」か「ブレンドください」（口調はイメージです）だから，場所とか豆とかでメニューを分けるのは意味がないのだと納得しました．ここはケーキの類が売りだそうですが，食べたことはありません．


 
2016年5月23日(月)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 「経営工学演習II」の発表を聞きました．1人あたり発表6分質問3分で，12人分聞きました．よくできている人はよくできていました．思ったよりもばらつきが大きかったのが発見でした．また，みなさんスライドの字が小さいのも新鮮でした．狭い部屋を使ったのでそれでも十分に見えたのですが，そこまで見越してあえて小さい字を使っていたのだと思います．それはそれでいいと思いました．

- 夜，後楽園駅付近に研究打ち合わせにいったら，帰りが22時前になりました．後楽園駅には東京ドームがあります．この日はKyosuke Himuro Last Gigs の終演と重なりました．劇混みの駅に行く気にならず，しばらく立ちすくんでいました．50代前後と思しきお兄様お姉さまが昭和臭満点のイカした格好で旅行鞄を引きずったままたむろしている風景は，なかなか味がありました．自分が10代のころ，20代だった方でしょう．一瞬，タイムスリップしました．


.. _day160521
 
2016年5月21日(土)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- Den String Orchestraの練習を，江戸深川資料館でやりました．楽しかったです．でも，だんだん残りの練習回数が少なくなっているのは痛恨の極みです．

- ビオラのFさんが激賞するのは， `ベッラ・ナポリ <http://tabelog.com/tokyo/A1312/A131201/13005043/ >`_ です．この店に行くためだけに電車にのって清澄白河に来る，というグルメっぽい動きをするそうです．意外でした．


.. _day160517
 
2016年5月17日(火)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 「演習II」の概要に朱入れをしております．なかなか骨の折れる作業です．心がすり減る感じもあります．

.. _day160513


2016年5月13日(金)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 卒研生の集中講義「演習II」の発表練習を行いました．卒研生は昨年度「セミナー」を履修した学生いないということだったので，私が細かくペースメイクをしております．勤勉に並走している卒研生は，ゴール間近です．

.. _day160511


2016年5月11日(水)　雨/曇り
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 海に関する描画をする方法を調べていて，次の資料を見つけました．

        -  `Pythonを海洋（気象）物理学に使う <https://sites.google.com/site/drtorumiyama/python>`_
        - `seapy <http://ocefpaf.github.io/seapy/>`_ 

 　きれいに描画するには，マニュアルをちゃんとみなければなりません．

- 実験Cで、AMPLを使った実験をやりました．スムーズに進んで，時間内に終わりました．次回以降はもっと分量を増やしても問題なさそうです．

- 神楽坂で友人と飯を食い酒を飲みました．神楽坂は，雑誌に出てくる東京の人みたいな人がわんさかいて面喰いました．ああいう人たちは大量に実在するのですね．



.. _day160510

2016年5月10日(火)　雨/曇り
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 2限は，セミナー（3年生）でした．4月は説明会やら面接やらガイダンスやらで終わり，実質今日が始動です．AMPLの勉強をしました．

- 教室会議でした．個人的には2回目の参加です．






